林鄭月娥 老公有居英權嘅問題

MO's notebook 4G 黃世澤 的筆記簿

林鄭月娥 老公有居英權嘅問題
林鄭月娥 表示，佢丈夫林兆波嘅居英權唔係問題，唔諗住要佢放棄。如果依家 BREXIT 咗， 林鄭月娥 嘅丈夫林兆波係英國公民都好，雖然係政治唔正確，但唔影響 林鄭月娥 參選特首嘅合憲性。只不過，喺BREXIT之前，如果林兆波有居英權，可能令 林鄭月娥 當選都好，其當選資格都可以遭到挑戰。而呢個問題，係同EEA Family Permit有關。
林鄭月娥 可以透過丈夫取得居歐權

喺BREXIT前，林兆波係British Citizen，佢係European Citizen係唔駛講，而根據 2004/38/EC 關於歐洲公民其非成員國國籍家庭成員嘅規定，亦即 2004/38/EC 第七條。

2. The right of residence provided for in paragraph 1 shall extend to family members who are not nationals of a Member State, accompanying or joining the Union citizen in the host Member State, provided that such Union citizen satisfies the conditions referred to in paragraph 1(a), (b) or (c).

亦即咁講， 林鄭月娥 嘅丈夫只要係英國公民，不論 林鄭月娥 持乜國籍都好，佢都係一個擁有歐洲居留權人士，而呢項權利，基本上係已經喺 2004/38/EC 敘明，而 林鄭月娥 喺布魯塞爾期間，係用外交人員身份居留，定EEA Family Permit居留，呢個佢自己先知，如果係咁嘅話，根據《行政長官選舉條例》規定，係禁止任何有外國居留權人士獲提名為行政長官，換言之， 林鄭月娥 嘅提名根本係有問題，甚至如果選後有人提出選舉呈請， 林鄭月娥 有可能係當選都無用，因為 林鄭月娥 被提名嘅一刻，仍然係一名喺歐盟成員國有居留權人士，而呢項居留權利，係獲 2004/38/EC 所保證。

反之，曾俊華嘅兒子同妻子係美國公民都好，因為美國唔會將居留權延伸至丈夫，反而係無事。我依家食花，等 林鄭月娥 解釋一吓。

咁689都可能有問題

林鄭將會加快英國脫歐進程

Lm

最後都係不了了之

又話人地薯片 mit畢業 做老彭秘書 成分唔純正
你老味 林鄭成家都英國護照 邊個先唔純正呢

無用，如果佢係有外國居留權/外國國籍，係參選一刻已經有問題。

13.獲提名為候選人的資格
除第14條另有規定外，符合以下條件的人才有資格在選舉中獲提名為候選人 ——
(a)是香港特別行政區永久性居民；
(b)是《香港特別行政區護照條例》(第539章)第2條所界定的中國公民；
(c)沒有外國居留權；及
(d)如 ——
(i)有關的選舉是為填補將會根據第4(a)條出現的行政長官職位空缺而舉行的，須 ——
(A)在行政長官職位出缺之日年滿40周歲；及
(B)在行政長官職位出缺之日前在香港通常居住連續不少於20年；
(ii)有關的選舉是為填補根據第4(b)或(c)條出現的行政長官職位空缺而舉行的，須 ——
(A)在投票日年滿40周歲；及
(B)在投票日前在香港通常居住連續不少於20年。

可以取得 =\= 已取得

【特首選戰】林鄭稱家人不須棄英藉：多個旅遊證件啫
2017-03-16 12:27:41 HKT

特首選舉候選人林鄭月娥接受《am730》專訪時承認，丈夫林兆波及兩名兒子林節思與林約希至今仍擁有英國籍。她稱和家人於1990年透過居英權計劃取得英籍，「嗰個係所謂多一個旅遊證件嘅啫，我唔覺得佢需要放棄」。林鄭強調，她早於2007年出任發展局局長時已放棄英藉，將來應該不會重新申請。

談及丈夫經常在街頭被記者追訪，林鄭月娥稱認為他對傳媒非常配合，「應該入政府做，咁我哋（政府）對於傳媒關係肯定好好多」。有別於林鄭的作風，她指丈夫會刻意停下來待記者擺好攝錄器材、等齊人才接受訪問，又憶述丈夫對她說，「人哋都係打份工啫，返去都要交差，如果佢選擇做呢個訪問可以交到功課，點解唔幫吓人呢？」

被問到至參選以來林鄭一家都在鎂光燈下，家人之間會否互相安慰，林鄭稱結婚已30多年，「冇咩特別…大家都心領神會」。她提到自己習慣回家做完手頭工作就睡覺，「真係太攰…所以冇乜詳談呢啲問題」。不過，她稱其參選決定對丈夫犧牲很大，原5年前計劃回英國短住享受二人世界，但因期後加入梁班子，現又再決定參選特首故計劃已告吹。
<蘋果>

一眼睇佢條仆街雙面人啦
仲假過689

留名睇DQ

黑材料陸續有來

叫人大釋法，解釋歐盟條例

689乜唔係都有居英權咩

又有得入稟玩DQ